\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\textbf{Quais são os objetivos desta Lei?}

\begin{figure}[hbt]
	\centering
	\includegraphics[width=.9\textwidth]{12_1}
	\includegraphics[width=.9\textwidth]{12_2}
\end{figure}

\begin{enumerate}[I]
	\item proteção da saúde pública e da qualidade ambiental;
	\item não geração, redução, reutilização, reciclagem e tratamento dos resíduos sólidos, bem como disposição final ambientalmente adequada dos rejeitos;
	\item estímulo à adoção de padrões sustentáveis de produção e consumo de bens e serviços;
	\item adoção, desenvolvimento e aprimoramento de tecnologias limpas como forma de minimizar impactos ambientais;
	\item redução do volume e da periculosidade dos resíduos perigosos;
	\item incentivo à indústria da reciclagem, tendo em vista fomentar o uso de matérias-primas e insumos derivados de materiais recicláveis e reciclados;
	\item gestão integrada de resíduos sólidos;
	\item articulação entre as diferentes esferas do poder público, e destas com o setor empresarial, com vistas à cooperação técnica e financeira para a gestão integrada de resíduos sólidos;
	\item capacitação técnica continuada na área de resíduos sólidos;
	\item regularidade, continuidade, funcionalidade e universalização da prestação dos serviços públicos de limpeza urbana e de manejo de resíduos sólidos, com adoção de mecanismos gerenciais e econômicos que assegurem a recuperação dos custos dos serviços prestados, como forma de garantir sua sustentabilidade operacional e financeira, observada a Lei nº 11.445, de 2007;
	\item prioridade, nas aquisições e contratações governamentais, para:
	\begin{enumerate}[a]
		\item produtos reciclados e recicláveis;
		\item bens, serviços e obras que considerem critérios compatíveis com padrões de consumo social e ambientalmente sustentáveis;
	\end{enumerate}

	\item integração dos catadores de materiais reutilizáveis e recicláveis nas ações que envolvam a responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos;
	\item estímulo à implementação da avaliação do ciclo de vida do produto;
	\item incentivo ao desenvolvimento de sistemas de gestão ambiental e empresarial voltados para a melhoria dos processos produtivos e ao reaproveitamento dos resíduos sólidos, incluídos a recuperação e o aproveitamento energético;
	\item estímulo à rotulagem ambiental e ao consumo sustentável.
\end{enumerate}



\end{document}
